---
id: select-game-step
title: SelectGameStep
sidebar_position: 5
---

# SelectGameStep

## Description

Le composant `SelectGameStep` est utilisé lors de l'inscription pour permettre à l'utilisateur de sélectionner son jeu favori parmi une liste disponible.

## Code

```javascript
import React from 'react';
import { FaHeart } from 'react-icons/fa';

/**
 * Composant pour la sélection du jeu favori lors de l'inscription.
 * @param {Object} props - Les propriétés du composant.
 * @param {string} props.gameFav - Le jeu favori sélectionné.
 * @param {Function} props.setGameFav - Fonction pour définir le jeu favori sélectionné.
 * @param {Array} props.jeux - Liste des jeux disponibles.
 * @param {Function} props.onNext - Fonction pour passer à l'étape suivante.
 * @param {Function} props.onPrevious - Fonction pour revenir à l'étape précédente.
 * @param {boolean} props.isFirstStep - Indique si cette étape est la première étape.
 */
const SelectGameStep = ({ gameFav, setGameFav, jeux, onNext, onPrevious, isFirstStep }) => {

    // Fonction pour obtenir l'image de fond en fonction du jeu sélectionné
    const getBackgroundImage = (slug) => {
        switch (slug) {
            case 'cs-2': return '/assets/bg-cs.png';
            case 'dota-2': return '/assets/bg-dota2.png';
            case 'league-of-legends': return '/assets/bg-lol.png';
            default: return null;
        }
    };

    return (
        <div className="mt-4">
            <h3 className="text-lg font-semibold mb-4 text-white text-center">Choisissez votre jeu favori</h3>
            <div className="flex flex-col p-2.5">
                {jeux.map(({ name, slug, logo }) => (
                    <label key={slug}
                        className={`flex items-center justify-between p-0 m-1.5 rounded-lg border ${gameFav === slug ? ' shadow-white' : 'border-gray-300'} relative cursor-pointer overflow-hidden transition duration-300`}
                        style={{
                            backgroundImage: `url(${getBackgroundImage(slug)})`,
                            backgroundPosition: 'center',
                            height: '80px',
                            boxShadow: gameFav === slug ? '0 0 10px 2px rgba(255, 255, 255, 0.7)' : 'none',
                        }}
                    >
                        <div className={`flex items-center w-full h-full p-2.5 transition duration-300 ${gameFav === slug ? 'bg-white bg-opacity-20' : 'bg-opacity-0'}`}>
                            <img src={logo} alt={`Logo de ${name}`} className={`h-full mr-3 transition duration-300 ${gameFav === slug ? 'filter grayscale contrast-200 brightness-200' : ''}`} />
                            <span className={`flex-grow text-center transition duration-300 ${gameFav === slug ? 'text-gray-200' : 'text-white'}`}>{name}</span>
                            <FaHeart className={`absolute right-2.5 top-2.5 transition duration-300 ${gameFav === slug ? 'text-white' : 'text-gray-500'}`} />
                            <input
                                type="radio"
                                name="gameFav"
                                value={slug}
                                checked={gameFav === slug}
                                onChange={() => setGameFav(slug)}
                                className="hidden" />
                        </div>
                    </label>
                ))}
            </div>
            <div className="flex justify-between mt-4">
                <button onClick={onPrevious} className="bg-gray-700 hover:bg-gray-600 text-white font-bold py-2 px-4 rounded focus:outline-none focus:shadow-outline" disabled={isFirstStep}>
                    Précédent
                </button>
                <button onClick={onNext} className="bg-purple-700 hover:bg-purple-600 text-white font-bold py-2 px-4 rounded focus:outline-none focus:shadow-outline">
                    Suivant
                </button>
            </div>
        </div>
    );
};

export default SelectGameStep;
```

## Explication du Code

1. **Importations** :
    - `React` : Bibliothèque principale pour construire des interfaces utilisateur.
    - `FaHeart` : Icône de cœur de `react-icons`.

2. **Propriétés du Composant** :
    - `gameFav` : Le jeu favori sélectionné.
    - `setGameFav` : Fonction pour définir le jeu favori sélectionné.
    - `jeux` : Liste des jeux disponibles.
    - `onNext` : Fonction pour passer à l'étape suivante.
    - `onPrevious` : Fonction pour revenir à l'étape précédente.
    - `isFirstStep` : Indique si cette étape est la première étape.

3. **Fonctions Utilitaires** :
    - `getBackgroundImage` : Retourne l'image de fond en fonction du jeu sélectionné.

4. **Structure du Composant** :
    - Affichage d'une liste de jeux avec des images et des icônes, permettant à l'utilisateur de sélectionner son jeu favori.
    - Boutons pour naviguer entre les étapes du processus d'inscription.

## Conclusion

Le composant `SelectGameStep` permet à l'utilisateur de sélectionner son jeu favori lors de l'inscription, en affichant une liste de jeux disponibles avec des images et des effets visuels. Il inclut également des boutons pour naviguer entre les étapes de l'inscription.

---